【抗暴之戰】許智峯私人檢控西灣河開槍警 律政司介入將撤銷傳票

【抗暴之戰】許智峯私人檢控西灣河開槍警 律政司介入將撤銷傳票

有強權，冇公理

哩單好明顯好大機會被定罪, 否則都唔洗介入
開槍警個精神狀態根本唔適合執行軍裝職務

律政司要求係咪法院就一定要批准

大律師公會 大狀黨: 香港有法治

Yes

關家榮唔係行得正企得正咖咩
做咩唔敢上庭

大波驊反正都被制裁，都唔怕再做盡啲，但佢下面班人都仲係唔撚驚

睇下個官情操高唔高尚

CLS 咁叫法治？食屎喇

惡到連告都唔比告 殺人犯關家榮

牙峯唔好放棄

法治

雖然預左，但都覺得好cls

好撚痴線，連告都唔比告

又有嘢寫Twitter

許智峯新聞稿：

律政司粗暴中止西灣河警長開槍案私人檢控 許智峯轟律政司以人治凌駕法治

（即時發放2020年8月18日）一直透過私人檢控方式追究警暴的民主黨立法會議員許智峯，早前向2019年11月11 日交通部警長於西灣河開槍案提出私人檢控，法庭原於8月31日傳召被告警長審訊，但許智峯律師團隊今日收到信件，知悉律政司決定介入此案，今日已去信西九龍裁判法院要求介入及撤銷檢控。許智峯對此感到極之憤怒，直斥律政司司長鄭若驊此舉，是以人治取代法治，而且要求撤銷個案亦無提出任何理由，質疑律政司官官相衛、包庇警暴，嚴重衝擊普通法下市民提出私人檢控的權利。許智峯會與律師團隊商討，考慮於短期內提出司法覆核。

許智峯表示，律師團隊今日收到律政司提交西九龍裁判法院信件，提出律政司司長決定介入西灣河警長開槍案的私人檢控，並表明會撤銷對開槍警長的傳召，要求法院在8月20至28日其中一天安排聆訊處理上述要求，更要求豁免被告警員出席聆訊。

許智峯質疑鄭若驊以政治介入這私人檢控案，以人治取代法治，直斥政府包庇警暴。「律政司沒有提供任何理由和法理依據，連調查都沒有進行，便作出撤控決定，做法黑箱作業，是官官相衛，為保護警隊，不問是非黑白。」

許智峯指，私人檢控是普通法下市民享有的法律權利，他形容律政司這樣做影響深遠，衝擊私人檢控權利，向市民和國際社會表明香港特區政府是以人治取代法治。他要求律政司公開交代原因，並指過去律政司會公開交代介入私人檢控的理由，例如1998年11月時任刑事檢控專員江樂士便曾赴立法會交代律政司司長接管和中止一宗針對前檢察官的私人檢控的原因。

法院早前批准發出傳票，傳召西灣河開槍案的警長出席8月31日的聆訊，就以下三項控罪答辯：

對受害人A干犯的罪行
1. 香港法例第212章《侵害人身罪條例》第17(B)條，意圖造成身體嚴重傷害而射擊（Shooting with intent），最高可處終身監禁。

2. 香港法例第238章《火器及彈藥條例》第22(1)條，罔顧他人安全的情況下發射彈藥（discharging ammunition with reckless disregard for the safety of others），最高可處監禁7年。

對受害人B干犯的罪行
香港法例第238章《火器及彈藥條例》第22(1)條，處理槍械而其方式相當可能傷害或危害他人的安全(dealing with arms in a manner likely to injure, or endanger the safety of other person)，最高可處監禁7年。

又係時候比洋鬼子睇吓咩叫中國特色陽光法治

大撚晒

好撚痴線成件事 唯有司法覆核佢
憑咩豁免佢出席聆訊
明明就係殺人犯

中國特色法治精神

唔俾私人檢控, 大家咪努力啲去信英國囉

睇下隻黑狗啲賤種仔女幾時遣返大灣區

幫幫手入去send email啦

加速加速！！

而家真係大撚晒 告都唔畀告
法治喎 笑撚死人

有冇得JR?

你玩曬啦 仲有法治？

係，應該係話無權拒絕

國際線有任 請每日推Post

想知政府點撚樣兜

遊戲規則完全由佢地定，根本冇得玩

律政司 = 總加速師

好彩牙峯有私人檢控 唔係都唔知佢哋可以咁撚戇鳩

而家根本唔洗兜，獨裁想點就點

撤控會唔會係因為許勇唔係相關人士？咁如果可以說服熊仔餅乾足告，會唔會成功？

有冇twitter

呢d本地新聞都要擺上去見多d光

恐怖分子點會唔做野

手*

Twitter 戰線要人

議會戰線

當大家仲係到互屌辭唔辭嘅時候，港共又衝出黎提大家最大敵人係邊喇

對女係咪去左英國

有, 法律劊子手介入 一定要撤，宜家許 司法覆核推翻政府嘅決定，但香港彈出彈入 仲係咪普通法 同司法獨立

Push

擺明大你丫 吹咩

希望大家唔好再互鬥
一齊槍口對外

支共係咁

恐怖份子係香港上等職業黎

俾告
但想括免出庭

所以抗爭派仲玩總辭係on9

香港皇軍 殺人放火強姦都做齊

香港冇㗎啦大家有得走好走啦

抗辯不能

雖然預咗，但都係好嬲
呀峯一定要司法覆核
有需要就搞多次眾籌

痴撚線香港法治真係完全笑話

本地英文媒體, 多多支持下本地媒體

《香港自由新聞》（英語：Hong Kong Free Press，簡稱：HKFP）是一個香港網上媒體。目前總編輯為Tom Grundy
創刊日2015年6月
政治立場追求新聞自由、自由主義
網站

Facebook

Youtube

Twitter

推

唔總辭就係鬼

我哋喺度內鬥嘅時候中共又贏一分

Twitter要人

關家榮 唔係成日話光明正大架咩？

DOJ要擺個款出黎同班狗講：放心 你地做咩都無事

我地被認輸了.....好慘

可以jr doj個決定

警二代藏毒又冇事，呢單又冇事

好嬲，好嬲，好嬲

港共：唔係強姦,哩啲叫寵幸關懷

屌你老母，抵你比人制裁

關家榮謀殺

老細出到聲有得唔跟?

你保到一個黑警，仲有好多單，慢慢研究下下個告邊個

陽光法治

所以話香港撚有司法獨立咩

PUSH

知悉律政司決定介入此案，今日已去信西九龍裁判法院要求介入及撤銷檢控

痴撚線

法院有無權力拒絕?

btw推呀!

納粹香港 = 政府可以槍殺任何唔順眼既人

公民黨可唔可出黎講下香港仲有法治

個制度都幾on9
就係律政司唔做野先要私人檢控
然後律政司又有否決權

黑警大撚哂

班法律界五毛潛左水

DNLM

港共保黑警唔保藍屍

你班on9 仔未繼續好嬲然後課金比佢地我人檢控
佢地就fat fat 喇唔洗做又有錢收

好多人好重視眾籌打官司
不過一日有由獨裁政權委任嘅律政司，一日都唔可以講咩司法獨立同公平審訊，公佢贏字你輸

殺人唔洗負責

diu

包青天係邊

push

一隻popo都要死攬

屌你老母告都唔俾告

OMDB又死多次

屌你老母死黑警！

攬隻廢物

重要野推唁起

屌那星 黑暗到咁
公檢法合流 同流合污 雖然唔係第一日
但係千祈唔可以慣

呢D就係點解會有私了存在既原因

去RT:

垃撚圾

推 一介入就可以撤控 明白晒！

Cls

Twitter time

up

介入無權阻 但法庭有權可以阻撤銷控訴 但控方hea打都無符

開槍警覺得自己光明正大的話，就應該上庭答辯

傻啦 佢點都搵到理由

痴線,真係打橫黎

如果法官有權阻止撒控，二世冰女就唔會走甩啦

法官只係球證，你唔出嚟踢吹條撚

佢有講過有權，但你控方唔提證據係入唔到，只能無奈放人

有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下

律政司介入西灣河開槍警案 Twitter

到而家，連呢d減到民怨嘅都唔俾。
痴線

CLS

減民怨
但你諗下開槍條友比人鋤入左
果三萬皇軍士氣會點？
軍政府點會比你咁做

明
如果肯跌幾隻黑警
唔會攪到鑊粥

好明顯9成機會罪名成立
判詞會屌隻狗亂開槍影衰警隊